<resources>

    <string name="app_name">Atlask 2.641 Virtual</string>

    <string name="action_settings">Sobre</string>
    <string name="bexiga_action_settings">Saiba mais</string>
    <string name="lamina_name">Bexiga</string>


    <string name="action_refresh">Settings</string>
    <string name="action_new">Settings</string>
    <string name="logo_desc">App logo</string>

    <string name="esofago">Esôfago</string>
    <string name="lingua">Língua</string>
    <string name="bexiga">Bexiga</string>
    <string name="pele">Pele</string>
    <string name="intestino">Intestino delgado</string>
    <string name="medula">Medula</string>
    <string name="linguaze">Língua - zoom epitelial</string>
    <string name="linguazep">Língua - zoom muscular</string>
    <string name="esofagozmus">Esôfago zoom muscular</string>
    <string name="esofagozepi">Esôfago zoom muscular</string>
    <string name="title_activity_sobre">Atlas Virtual</string>

    <string name="bexiga_epitelio">TECIDO EPITELIAL ESTRATIFICADO DE TRANSIÇÃO.</string>
    <string name="bexiga_conjuntivo">TECIDO CONJUNTIVO.</string>
    <string name="bexiga_muscular">TECIDO MUSCULAR.</string>
    <string name="bexiga_vaso">VASO SANGUÍNEO.</string>
    <string name="bexiga_zoom">ZOOM (epitélio + conjuntivo).</string>
    <string name="bexiga_texto">A bexiga é um órgão oco que armazena urina produzida nos rins, com capacidade média aproximada de 700 a 800 ml (em adultos).\n
        TECIDO EPITELIAL ESTRATIFICADO DE TRANSIÇÂO - É dito estratificado por possuir mais de uma camada de células, e é classificado como de transição pois a sobreposição das células do epitélio mudam conforme a quantidade de líquido que há na bexiga. É composto por várias camadas de células achatadas e sem forma. Este tecido é muito elástico o que permite a bexiga aumentar e diminuir conforme a quantidade de líquido. Quando a bexiga está vazia este epitélio tem aspecto enrugado, quando cheio tem aspecto liso, sem dobras.\n
						TECIDO CONJUNTIVO - tem função de sustentar e nutrir a epiderme, pois é nesta camada que estão os vasos sanguíneos, onde o sangue passa e fornece nutrientes e oxigênio.\n
                        TECIDO MUSCULAR - A bexiga é composta de tecido muscular liso (Músculos encontrados nas vísceras como vaso sanguíneo, útero, intestino), disposto em três camadas. Na parte de dentro e de fora suas fibras musculares lisas estão dispostas de forma longitudinal e na camada entre elas de forma circular.\n
						VASOS SANGUÍNEOS - Os vasos sanguíneos irrigam o tecido conjuntivo da bexiga, nutrindo e oxigenando este tecido, que ajuda na manutenção dos outros tecidos.</string>

    <string name="intestino_texto">O intestino é...</string>
    <string name="intestino_epitelio">Tecido epitelial.</string>

    <string name="epi_on">Epitélio.</string>
    <string name="epi_off">Epitelio.</string>
    <string name="lingua_epitelio">Tecido epitelial da língua</string>
    <string name="lingua_conjuntivo">Tecido epitelial</string>
    <string name="lingua_muscular">TECIDO MUSCULAR</string>
    <string name="lingua_adiposo">Tecido ADIPOSO</string>
    <string name="lingua_zooma">Zoom (epitélio + Conjuntivo)</string>
    <string name="lingua_zoomb">Zoom (Conjuntivo + Adiposo)</string>
    <string name="lingua_texto">Texto sobre a língua</string>


</resources>


